12青年被扣內地21日 家屬求助港府淪人球「林鄭唔當佢哋係人」

節錄

12青年被扣內地21日
家屬求助港府淪人球「林鄭唔當佢哋係人」

【徬徨失措】

相關新聞：蓬佩奧質疑特首違保護港人承諾

【本報訊】12名在反修例運動中被捕的青年上月23日疑偷渡往台灣途中，被廣東海警拘捕，扣留21日仍音訊全無。其中六名被捕人士的家屬昨召開記者會，控訴在尋求多個內地及本港政府部門協助時慘成人球，各部門愛理不理，即使家屬找到律師也不能與當事人會面。家屬批評林鄭月娥政府「當佢哋（被扣押者）唔係人」。協助家屬的民主黨涂謹申指，林鄭有必要保障被扣押港人的合法權益，並促請警方盡快要求內地交還12人給香港。

包括涉違反港版國安法的「香港故事」成員李。。。。。。

相關新聞：台記者認助五港人偷渡

■被內地扣留港青的家屬昨召開記者會控訴求助無門，有家屬不禁低頭拭淚，亦有家屬互相緊握雙手以作安慰。許頌明攝

內地稱無法核實身份阻見

家屬昨提出四大訴求，包括促請當局讓家屬委託律師與拘留者會面；要求中國當局提供合適藥物給被拘留者；准許被拘留者致電家屬；要求港府確保港人權利獲保障，並立即將12人由內地接回香港。

過去兩周，家屬多次向內地。。。。。。

他其後致電香港駐粵經濟貿易辦事處，駐粵辦建議家屬聽從公安要求找律師。已。。。。。。

另一被捕者鄧棨然的弟弟透露，哥哥患有哮喘及皮膚病，每日均需要吸入哮喘藥物。他說曾向內地的聯絡人表達哥哥的病情及藥物需要，但對。。。。。。

鄧棨然的弟弟批評，林鄭月娥曾自稱港人母親，若為母者發現兒子走失，勢會用盡。。。。。。

被捕者李子賢的媽媽指，這是12條人命，特區政府卻不聞不問，她斥林鄭政府不視被扣押的港青是人，「我覺得佢哋（林鄭政府）當佢。。。。。。

涂謹申促探訪 駐粵辦迴避

涂謹申指， 2018年四名港人在菲律賓因藏毒罪被判囚終身，林鄭當時多次去信菲律賓政府表達關注，亦有促請中國駐菲律賓大使探望在囚港人表達關心，做法積極，但今次事件做法明顯不同，例如他曾寫信請駐粵辦到鹽田看守所探訪12名港人，可是駐粵辦都在回信時迴避有關問題。

涂謹申又指，林鄭有必要保障被扣。。。。。

當初又話逃犯條例陽光司法
而家不攻自破啦
人都搵唔到呀！

唔知當初話送中冇事果班人而家諗緊咩

麻煩大家真係撳入去retweet 同 簽名聯署

嘥你幾分鐘時間 可以換手足生命安全
呢度有埋link 話你知12港人事件

小心佢哋出嚟圍屌你

港共當香港人係人就唔會有反送中

平心而論，佢哋嘅陽光司法係講見光死依家未過都咁樣，過咗仲得了嘅？

今時今日仲求777，佢憎到香港人死，仲會救？唔踏多腳都還神

奠月娥奶到到索索聲
點會得閒理

16歲中2學生

林鄭不知幾想佢地死
點會幫

柒婆冇人性

仲有人覺得依定即香港仲係以前既香港